\chapter{Anforderungskatalog}
Es muss untersucht werden, welche Vorteile die jeweiligen Architekturen bieten und ob sich ein Umstieg auf eine neue Technologie mehr lohnt als die Alte zu überarbeiten. Für das Ergebnis wurden einige Kriterien festgelegt, nach welchen die Architekturen am Ende bewertet werden:

\begin{enumerate}

	\item Unabhängige Skalierbarkeit

		Die Architektur sollte es ermöglichen, die einzelnen Komponenten einfach je nach Belastung zu skalieren. Wir haben viele Komponenten, die unterschiedlich stark und zu unterschiedlichen Zeiten ausgelastet werden. Dabei gibt es Beispielsweise eine Komponente, welche Zugriff auf L2P hat und eine weitere, die Zugriff auf die Facebook-API hat. Die Facebook-API hat jedoch eine Limitierung an Anfragen, wodurch es nachteilig ist, wenn diese Komponente oft skaliert wird. Im Gegensatz dazu steht die L2P-Komponente, welche am Semesteranfang sehr hoch skaliert werden muss, da sie viele Anfragen durch Studierende bekommt. Ein weiterer Punkt ist, dass unsere Server zum größten Teil nicht voll ausgelastet sind. Eine unabhängige Skalierung würde somit auch ermöglichen, dass wir unsere Komponenten effektiver auf die Server verteilen können, ohne dabei andere Komponenten zu benachteiligen.

	\item Robustheit

		Wenn ein System ausfällt, funktionieren unter Umständen die Komponenten, welche auf dieses System zugreifen nicht mehr und Anfragen stapeln sich. Dadurch werden andere Komponenten blockiert. Im Extremfall blockiert am Ende der komplette Proxy und es funktioniert gar nichts mehr. Damit das nicht passiert, sollte der Ausfall einer Komponente keinen Einfluss auf andere Komponenten haben.

	\item Unabhängigkeit der Entwickler

		An dem Proxy arbeiten verschiedene Teams mit jeweils verschiedenen Fachgebieten. Momentan müssen sich die Teams untereinander absprechen und die Veränderungen der anderen Teams im Überblick haben. In Zukunft sollen diese Teams unabhängig voneinander arbeiten können.

	\item Unabhängiges Continuous Delivery

		Neue Erweiterungen oder Behebungen von Bugs sollten außerdem unabhängig voneinander in Betrieb gehen können. Momentan muss für einen Bugfix in einer Komponente das komplette System überprüft werden, da die Komponenten durch schlechte Kopplung Einfluss aufeinander haben. Dadurch kommen Features nicht schnell in Betrieb und es muss oft auf Bugfixes gewartet werden.

\end{enumerate}
